《神經俠侶》續集因「佔中」而被腰斬

Peter Chun-ngai Kong 分享了 1 則帖子。
9 小時

《神經俠侶》座談會精華

《神經俠侶》導演阮世生跟編劇羅耀輝剛出席灣仔座談會。阮世生滲露了不少有趣內幕，更爆出《神經俠侶》續集為何因雨傘運動而胎死腹中：

1）《神經俠侶》故事原定由陳奕迅和容祖兒演武功俠侶， 但陳奕迅唔識功夫， 要改故事，加上後沙士環境影響，攪攪下變左差佬行必既故事。選擇故事地區時， 最後選灣仔， 因為灣仔代表到香港現象。（羅耀輝指出此片是有關香港人在困境如何自強的故事。）

2） 吳鎮字的角色，原本為《金雞2》而寫， 但遭陳可辛否決，故起用在此片中。容祖兒心態接近她本身個性。

3）惠英紅只拍了兩天。態度很專業。

4）好多場面都係在街頭偷拍。最後灣仔警察局出禁令， 禁止在1200 至1400 拍攝。

5）市道較差時，較易偷拍， 陀地也沒有騷擾。而家， 好難再偷拍了。

6）對演員而言， 自已演出唔係最難， 跟對手合作先係最難。陳奕迅和容祖兒係大部分時間跟演技派錄葉同場演出， 會比較容易。吳鎮宇在很多場面跟內地新人女演員同場演出， 有時會較辛苦。

7）吳鎮宇跟惠英紅做某場對手戲，吳鎮宇在每個takes都利用唔同演法，惠英紅有時也感到辛苦。阮世生叫惠英紅做好自己本分便行， 不必因吳鎮宇而改變。最後靠剪接令場面可以連貫起來。（羅耀輝：吳鎮宇跟足劇本80%對白。）

8） 吳鎮字跑步好fit，陳奕迅有d困難。片尾追捕鏡頭拍左3日。全片拍了30多天。

9）曾諗住改片名，但因諗唔到更好片名便作罷。

10）阮世生原本已在籌備拍攝《神經俠侶》續集，已經構思好故事， 陳奕迅和容祖兒都同意演出。在續集中，陳奕迅原定會跟內地女演員有愛情線， 因為當時拍電影，一定要加中國元素。

11）但後來，因雨傘運動改變了對警察的想法， 阮世生決定取消拍攝《神經俠侶》續集。

12） 如果而家拍灣仔警察，一定要涉及示威先合符現實， 但拍出來又恐怕太敏感。

13）阮世生指出「呼應」在電影架構中必須存在。有人喜歡經常即興地度橋和拍攝， 但他就喜歡嚴謹一點。

14）阮世生指他在過去長時間寫普通話對白， 已唔接香港地氣。 如果要再拍有香港本土味的電影， 便要花兩年認識香港生活。

15） 阮世生指他經常讀報紙， 將有意思的事情keep在folders中。他指出創作要靠留意生活， 留意社會。他在TVB工作和拍電影時，也要經常做資料搜集，訪問不同人士。要拍香港本土電影， 最重要的一環，就是「資料搜集」。

個判斷冇錯
呢個時候再拍落去
就算本意唔係撐警都一定俾人屌爆

但後來，因雨傘運動改變了對警察的想法， 阮世生決定取消拍攝《神經俠侶》續集。

我記錯神經俠侶咗係古天樂吳君如套古裝片

神奇俠侶

呢套好垃圾

吳鎮字

睇戲名覺得好膠
但呢套小品真係幾好睇

呢套好睇到仆街
仲記得智叔一開頭講果句好頭好尾

神戲，好鐘意，乜都有d，悲情得離臨尾又有番希望，勵志

好多on9仔話個戲名on9就無睇lu

14) 好撚認真

出黎做野之後滑哂啞

香港人睇戲有時係咁戇鳩
因為個名戇鳩而唔睇
因為有周潤發所以擺明戇鳩戲都去睇

咁冇得怪人既
我認識套戲第一次既位一定係個名到
再落就係邊個主演
兩個都冇興趣仲有咩人咁臣心去睇埋trailer？

當年有幾多人係入戲院睇呢套電影？
就係因為個名ON9 大家先冇入場，
係之後出左碟，開始D人話套戲好睇先開始有人講。

有一日返工行上天橋，突然身邊有人走過，上到去先知拍緊戲

黑警

套戲3個都向上而搵銀

多謝巴打

我最記得於係吳鎮宇問個老闆拎部真係用得嘅電話
笑死我

香港電影嚟講
真係對呢套好撚深刻
最次重播都會睇到落尾

講一句好似有立場既野哄到連登仔就變左神戲

吓？你無嘢下化？
套戲我唔知當唔當佢合怕，但佢可以好smooth咁incorp一個大6人入去套戲，但又reflect到當時香港嘅風土人情同特色，佢已經做得好成功

下？你無野下嘛？
套野有線播親我都睇 唔肉酸睇得落
你可以話套野拍得唔錯 有功架
但吹撚到上神台？
喂唔係加幾句英文夾住就岩晒架

香港已經冇本錢拍到續集

我唔明點解唔可以上神台囉

你地仲唔明？因為香港而家已經唔會再出呢類型ge戲 有人拍都冇人會投資

你無啦啦針人d英文做乜 唔識字大驚小怪？

超好睇呢套
吳鎮宇做癲佬做得好出色
容祖兒係橋底同eason講多謝個到
後面eason追個賊追左幾條街好感動

先發現原來佢唔係真痴線 細個既佢返黎了

呢套戲真係每一幕都好正

有睇過
初初見個名仲以為膠野 原來幾好睇

咁真係唔好睇
笑點頗無聊

針嘜鳩呀 笑鳩緊你個朋友咁撚肉酸架硬加兩三隻英文字上去就好似好專業啦戇鳩
唔好咁小學雞仲搵識幾多隻英文黎串人啦 我唔撚使係你面前串生字拎成功感架小朋友

其實eason幾好戲
不過好多唔收得
每當變幻時又係好好戲

套戲一開始睇個名以前喜劇好笑既
一開始睇都幾好笑
去到後面吳鎮宇又好sad
尤其求個店員今次比部真既佢
即係佢一路知店員比親佢玩既都係假

最記得一句 車多人多傻佬多

點解叫店員
明明係錢嘉樂

你除咗識9up你仲有咩point
好好奇你話套戲上唔到神枱但又冇比原因完全唔知你想點

點呀 咪講撚左囉
怪得之識幾隻生字認叻叻 原來唔識睇中文既

講咩呀你？講經呀你？
中文字「原因」識唔識解呀？
問你套戲點解上唔到神台，你就話上唔到神台就上唔到神台ga la，咁個原因死咗去邊？

你真係好低質，以為拋幾句粗口就過到骨 真心覺得你除咗驗眼之外都check下個死人腦

呢套戲我勁鍾意
劇本，配樂，演員張力，拍攝手法，起承轉合都係一流
就係呢套戲當年迷上Eason同Joey
見到續集原來仲有佢地份真係有少少興奮
但拍唔成有啲覺得可惜又有啲覺得安心
可能係怕佢拍得差，反而會毀左前作